\section{Kontrollierbare Textgenerierung mit Sprachmodellen}\raggedbottom
\label{pplm_chap}
Die in Abschnitt \ref{coop_chap} vorgestellte COOP Methode zur Suche der optimalen Kombination von Latentvektoren zur Maximierung des \textit{Input-Output-Overlaps} erzielt hervorragende Resultate \citep{coop}.
COOP verwendet die VAE Modelle Optimus und \textsc{BiMeanVAE}, welche zur Generierung den kombinierten Latentvektor $z$ mittels Decoder $p_\theta(x|z)$ zu einem Text $\hat{x}$ rekonstruieren.
%Als alternatives Modell wird BiMeanVAE vorgestellt, welches ein auf LSTM basierender Variational Autoencoder ist.
Optimus verwendet zur Decodierung ein GPT-2 Modell. \textsc{BiMeanVAE} decodiert den Latentvektor mit einem LSTM Decoder.

Obwohl durch die Kombination mehrerer Latentvektoren bereits gute Ergebnisse erzielt werden, stellt sich die Frage, ob sich für diese kombinierten Latentvektoren durch weitere Optimierungen noch bessere Ergebnisse erzielen lassen.

Unkontrollierte Sprachmodelle modellieren Texte über die Wahrscheinlichkeit $p(X)$ für eine Sequenz $X=(x_0,...,x_{\| x \|})$.
In Kapitel \ref{transformer} wurde die Funktionsweise von Transformer-Sprachmodellen und die autoregressive Generierung von Textsequenzen erklärt. 
Bei der Generierung werden die vorherigen Key-Value Paare der Attention-Layer in einer Vergangenheitsmatrix $H_t = [(K_t^{(1)},V_t^{(1)}), \ldots , (K_t^{(n)},V_t^{(n)})]$ gespeichert, wobei $K$ und $V$ die einzelnen Key-, Value-Vektoren im Layer $n$ zum Zeitpunkt $t$ repräsentieren. %history matrix
Diese Vergangenheitsmatrizen werden verwendet, um bei der Generierung auf bereits vorher berechnete Key-, Value-Werte zurückgreifen zu können und somit effizienter Text zu generieren.


Das Unternehmen Uber hat mit der Einführung von \textbf{P}lug and \textbf{P}lay \textbf{L}anguage \textbf{M}odels (PPLM) \citep{DBLP:journals/corr/abs-1912-02164} es ermöglicht, die Textgenerierung von großen Sprachmodellen wie zum Beispiel GPT-2 kontrolliert zu beeinflussen.
Kontrollierbare Generierung von Texten mittels Sprachmodellen entspricht dem Modellieren von $p(x|a)$, wobei hier $a$ für ein kontrollierbares Attribut in Bezug auf den generierten Text $x$ steht. 
Mit dem Satz von Bayes lässt sich das kontrollierbare Sprachmodell zu $p(x|a)\propto p(a|x)p(x)$ umformulieren \citep{DBLP:journals/corr/abs-1912-02164}. 
Das Attribut Modell $p(a|x)$ bewertet einen Satz $x$ auf den Besitz eines Attributs $a$ mit einer Wahrscheinlichkeit.


Zur kontrollierbaren Generierung werden bei PPLM-Modellen Gradienten für die generierten Sequenzen über die Log-Likelihood des normalen Sprachmodells $log(p(x))$ und der Log-Likelihood des Attribut-Modells $log(p(a|x))$ in Bezug auf die Vergangenheitsmatrix errechnet. 
Durch Veränderung der Vergangenheitsmatrix $\tilde{H}_t = (H_t+\Delta H_t)$ wird die Wahrscheinlichkeit, das nächste Token mit den gewünschten Attributen zu erhalten, erhöht. 
Hierbei wird $\Delta H_t$ schrittweise durch den Gradienten des Attribut-Modells bestimmt. 
Die Gradientenmatrix $\Delta H_t$ wird als Null-Matrix initialisiert.
Um den Gradienten des Attribut-Modells zu bestimmen, wird dieses zu $p(a|H_t+\Delta H_t)$ umformuliert mit folgendem Iterationsschritt \ref{gradient_pplm} zur Berechnung:
\begin{align}
    \label{gradient_pplm}
\Delta H_t \leftarrow \Delta H_t + \alpha \frac{\nabla_{\Delta H_t} \text{log }p(a|H_t+\Delta H_t)}{\| \nabla_{\Delta H_t} \text{log }p(a|H_t+\Delta H_t)\|^\gamma}
\end{align}
% In der Gleichung ref{gradient_pplm} gibt $\alpha$ die Schrittgröße und $\gamma$ die Skalierung der Normalisierung an. 

Der Iterationsschritt \ref{gradient_pplm} kann mehrmals hintereinander ausgeführt werden.

\pagebreak %layout
Die so durch die modifizierte Vergangenheitsmatrix $\tilde{H}_t$ bestimmte Ausgangsverteilung $\tilde{p}_{t+1}$ wird mit der nicht modifizierten Ausgangsverteilung $p_{t+1}$ kombiniert, um den generierten Text ebenfalls durch die Sprachmodell-Verteilung zu beeinflussen.
Somit lässt sich das nächste Token wie in Gleichung \ref{combine_pplm} beschrieben von den kombinierten Verteilungen $p_{t+1}$ und $\tilde{p}_{t+1}$ samplen \citep{DBLP:journals/corr/abs-1912-02164}: \begin{align} \label{combine_pplm}\hat{x}_{t+1} \sim \frac{1}{\beta} (\tilde{p}_{t+1}^{\text{ }\gamma} \cdot p_{t+1}^{1-\gamma})\end{align}
Durch Veränderung von $\gamma$ bei der Kombination lässt sich der Einfluss des unmodifizierten Sprachmodells auf die Ausgabe festlegen. Hier konvergiert bei $\gamma \rightarrow 1$ die Ausgabe zur Verteilung des modifizierten Sprachmodells und $\gamma \rightarrow 0$ gegen die Ausgabe des unmodifizierten Sprachmodells.



%KL_LOSS

\subsection{Bag of Words Attribut-Modell}
Als Attribut Modell wird ein Bag of Words Modell verwendet, welches einen Loss über die Summe der Wahrscheinlichkeiten der einzelnen vorhergesagten Wörter bildet.
Sei $\{w_0, \ldots, w_n\}$ eine Gruppe von Tokens, die ein bestimmtes Thema repräsentieren und $p_{t+1}$ die Ausgabeverteilung über die Tokens des Sprachmodells.
Dann wird die Log-Likelihood des Attributmodells durch Gleichung \ref{attribute_loss} beschrieben: 
\begin{align}
    \label{attribute_loss}
    \text{log }p(a|x) = \text{log }(\sum_{i=0}^n p_{t+1}[w_i])
\end{align}

Um den \textit{Input-Output-Overlap} zwischen den Eingabebewertungen und den generierten Bewertungen zu maximieren, kann das Bag of Words Modell auf unterschiedliche Weise erzeugt werden. 
Eine Methode ist es, die $k$ am häufigsten vorkommenden Wörter über alle Eingabebewertungen eines Produktes zu wählen.
Vor dem Auswählen der häufigsten vorkommenden Wörter werden Stoppwörter entfernt.
%Die besten Ergebnisse werden mit $k=150$ erzielt. %ÜBERPRÜUFEN 

Des Weiteren können die ausgewählten Bag of Words Tokens gewichtet werden, indem die $k$ häufigsten Wörter nach ihrer Anzahl der Vorkommnisse über eine Softmax-Funktion in eine Wahrscheinlichkeitsverteilung transformiert werden.
Hierdurch erhalten besonders häufig vorkommende Wörter ein höheres Gewicht als weniger häufig vorkommende Wörter.

Die Bag of Words Menge kann auch durch anderweitige Keyword-Extraktionsmethoden wie zum Beispiel durch YAKE \citep{CAMPOS2020257} generiert werden.

%Weiterhin kann die Bag of Words Menge bei der Generierung durch Pruning optimiert werden. 
%So können bereits generierte Tokens nach einem Durchlauf aus der Bag of Words Menge entfernt werden, um zum Beispiel bei der Generation von Rezensionen einen bereits inkludierten Faktor nicht erneut zu forcieren.

%PRUNING !!!
\begin{table}[h!]
    \centering
    \begin{tabular}{@{}llll@{}}
    \toprule
                    Modell   & \multicolumn{3}{c}{Amazon}              \\ 
    \textbf{\textsc{BiMeanVAE} }    & \textbf{R1} & \textbf{R2} & \textbf{RL} \\ \midrule
  %  \textsc{BiMeanVAE} &             &             &             \\
    Baseline        & 39.50       & 8.62    &  22.79     \\
    $\quad$ k = 50       &  40.72    &   \textbf{9.06}    &   \textbf{23.40}   \\
    $\quad$ k = 150  &  \textbf{40.75}   &    9.03  &  \textbf{23.40}   \\
    $\quad$ k = 500 &  \textbf{40.75}   &    9.03  &  \textbf{23.40}   \\
    $\quad$ k = 50 + Softmax    &  40.72    &   \textbf{9.06}    &    \textbf{23.40}   \\
    $\quad$ k = 150 + Softmax  &  \textbf{40.75}   &    9.03  &  \textbf{23.40}   \\
    $\quad$ k = 500 + Softmax   &  \textbf{40.75}   &    9.03  &  \textbf{23.40}   \\
    %$\quad$ PRUNING??   &  40.75   &    9.03  &  23.40  \\
    $\quad$ YAKE &  40.72   &     9.00  &  \textbf{23.40}   \\ \bottomrule
    \end{tabular}
    \caption{Ergebnisse für die unterschiedlichen Attributmodelle mit \textsc{BiMeanVAE} auf dem Amazon Dev-Datensatz. Die besten Ergebnisse sind \textbf{fett} markiert und die zweitbesten Ergebnisse \underline{unterstrichen}.}
    \label{bow_opti}
\end{table}

In Tabelle \ref{bow_opti} wurden auf dem Amazon Dev-Datensatz die unterschiedlichen Verfahren, um Bag of Words Mengen zu erzeugen, evaluiert.
Es zeigt sich, dass bei dem Bag of Words Attributmodell eine Wortanzahl von 150 optimal ist, um gute Ergebnisse zu erzielen. 
Eine höhere Wörteranzahl ergibt keine weitere Leistungssteigerung. 
Dies ließe sich darauf zurückführen, dass gar nicht mehr Wörter ausgewählt werden können und da diese Wörter bereits den gesamten Text umfassen würden.

\pagebreak %layout
Darüber hinaus fällt auf, dass entgegen der Erwartung eine leichte Gewichtung mittels Softmax Funktion nach der Anzahl der Vorkommnisse entsprechender Wörter zu keinen besseren Ergebnissen führt.
Keyword Extraktion über das YAKE-Verfahren zeigt ebenfalls keine Leistungssteigerung. 

Demnach wird im Folgenden für die weitere Evaluierung auf dem Dev- und Testdatensatz das Bag of Words Attributmodell mit der Wörterauswahl aus den $k=150$ am häufigst vorkommenden Wörtern initialisiert.

\subsection{Verbessern der Textgenerierung von Optimus}
Den Variational Autoencoder Optimus mit einem Attributions-Modell zu kombinieren ist aufgrund der Injektion des Latentvektors nicht ohne weiteres möglich.
Optimus kann bereits unter Einbezug des Latentvektors Texte kontrolliert generieren $p(x|z)$.
Die Berücksichtigung eines Attribut-Modells bei der Generierung des Textes entspricht $p(x|a,z) \propto p(a|x,z)p(x|z)$. %)= \frac{p(a|x,z)p(x|z)}{p(a|z)}$. %MATH WRONG
Da der Latentvektor $z$ in die Vergangenheitsmatrix $H_t$ injeziert wird, wird der Latentvektor direkt optimiert und $\Delta z$ ergibt sich durch die folgende Iteration \ref{pplm_optimus}:
\begin{align}
    \label{pplm_optimus}
    \Delta z \leftarrow \Delta z + \alpha \frac{\nabla_{\Delta z} \text{log }p(a|z+\Delta z)}{\| \nabla_{\Delta z} \text{log }p(a|z+\Delta z)\|^\gamma}
\end{align}

In Abschnitt \ref*{eval_pplm} wird die vorgeschlagene Optimierung der Latentvektoren anhand der Test-Datensätze evaluiert und nach geeigneten Parametern untersucht.

\pagebreak %layout
\subsection{Verbessern der Textgenerierung von \textsc{BiMeanVAE}}
\textsc{BiMeanVAE} ist ein Variational Autoencoder, bestehend aus einem bidirektionalem LSTM Encoder, gepaart mit einem LSTM Decoder.
Der LSTM Decoder erhält als Eingabe den Latentvektor $z$. Der Hiddenstate $h_t$ und Cellstate $c_t$ wird aus dem Embedding des Latentvektor $z$ initialisiert und anschließend autoregressiv über die LSTM Architektur aktualisiert.
Um diesen LSTM Decoder mit einem Attributmodell zu optimieren, bieten sich drei unterschiedliche Ansätze:
\begin{enumerate}
    \item Optimieren über den Latentvektor $z$
    \item Optimieren des vorherigen Hiddenstates $h_t$ vor der nächsten Berechnung
    \item Optimieren des vorherigen Cellstates $c_t$ vor der nächsten Berechnung
\end{enumerate}

Es ist möglich, zu allen drei aufgezählten Optionen einen Gradienten zur Veränderung der entsprechenden Variable zu bestimmen. 

Nachfolgend wurden alle drei Optionen auf dem Amazon-Testdatensatz evaluiert, um die zu optimierende Variable mit der bestmöglichen Performance zu finden.
Die gewählte Schrittgröße ist $\alpha = 0.1$.
Bei der Selektion der Ausgabebewertung wurde die Bewertung ausgewählt, die die höchste ROUGE-1 Übereinstimmung mit den Zusammenfassungsbewertungen hat.
Somit wird stets die bestmögliche generierte Bewertung ausgewählt.

\begin{table}[h!]
    \centering
    \begin{tabular}{@{}llll@{}}
    \toprule
                    Modell   & \multicolumn{3}{c}{Amazon}              \\ \midrule
    \textbf{\textsc{BiMeanVAE}}    & \textbf{R1} & \textbf{R2} & \textbf{RL} \\ \midrule
  %  \textsc{BiMeanVAE} &             &             &             \\
    Baseline        & 39.50       & \underline{8.62}     &  22.79     \\
    $\quad$ optimze $z$        &   \underline{40.04}     &   8.35    &    \textbf{23.64}   \\
    $\quad$ optimze $h_t$      &  39.96   &    8.34  &  22.94  \\
    $\quad$ optimze $c_t$      &  \textbf{40.81}   &     \textbf{8.91}  &   \underline{23.49}    \\ \bottomrule
    \end{tabular}
    \caption{Ergebnisse für die Optimierung der unterschiedlichen Variablen $z,h_t,c_t$ eines LSTM mit einem Attributionsmodell. Die besten Ergebnisse sind \textbf{fett} markiert und die zweitbesten Ergebnisse \underline{unterstrichen}.}
    \label{opt_bimeanvae}
\end{table}

In Tabelle \ref{opt_bimeanvae} sind die ROUGE-Scores, welche in Abschnitt \ref*{evalmetric} genauer erklärt werden, für die separiert optimierten Variablen $z, h_t, c_t$ aufgelistet.
Beim Evaluieren der unterschiedlichen Optimierungsversuche zeigt sich, dass jede Optimierung bessere Ergebnisse als die unoptimierte Baseline auf den Gold-Summaries erzielt.
Die größte Leistungssteigerung erzielt eine Optimierung der Variable $c_t$.
Somit beschreibt folgende Gleichung \ref{opt_lstm} den Optimierungsschritt $\Delta c_t$ bei \textsc{BiMeanVAE}.
\begin{align}
    \Delta c_t \leftarrow \Delta c_t + \alpha \frac{\nabla_{\Delta c_t} \text{log }p(a|c_t+\Delta c_t,z)}{\| \nabla_{\Delta c_t} \text{log }p(a|c_t +\Delta c_t ,z )\|^\gamma} \label{opt_lstm}
\end{align}


\pagebreak %layout
\subsection{Latentvektoroptimierung mit Beam Search}
Beam Search ist ein Suchalgorithmus zum Auffinden eines Ausgabesatzes mit einer hohen Wahrscheinlichkeit \citep{DBLP:journals/corr/abs-1903-06059}. 
Im Gegensatz zur normalen Greedy Suche, bei der nachfolgend das bestmögliche Token ausgewählt wird, wird beim Beam Search Algorithmus eine Gruppe von N bestmöglichen Tokens für eine Position ausgewählt. 
Somit wird ein Suchbaum erstellt, der eine maximale Breite von N hat und die Äste mit den N höchsten Wahrscheinlichkeiten weiterführt. 
Demnach ist Beam Search nicht optimal, da die bestmögliche Lösung möglicherweise nicht fortgeführt wird. Trotzdem lassen sich mit Beam Search erfolgreich gute Ausgabesätze finden, die einer hohen Wahrscheinlichkeit entsprechen.

\subsection{Moverscore Ranking}
\label{moverscore_ranking}
Da dem Modell zur Bestimmung des \textit{Input-Output-Overlaps} mittels ROUGE-1 nur die Eingabebewertungen zur Verfügung stehen, erhalten teilweise generierte Rezensionen mit gleicher Semantik aber anderen Formulierungen schlechte  \textit{Input-Output-Overlap}-Scores.
Der in Abschnitt \ref{moverscore} vorgestellte Moverscore ermöglicht einen semantischen Vergleich von Textsequenzen. 
So können insbesondere Rezensionen mit unterschiedlich formulierten Meinungen, die die gleiche Aussage treffen, ein hoher Ähnlichkeitswert zugewiesen werden.

Zwischen den Eingabebewertungen und den Gold-Summaries besteht eine hohe semantische Ähnlichkeit, weshalb der Moverscore miteinbezogen wird, um ein besseres Ranking der Ausgabewertungen zu erzeugen.
Des Weiteren wird die \textit{Input-Output-Overlap} Funktion dahingehend abgeändert, dass sie ebenfalls die ROUGE-2 und ROUGE-L Scores miteinbezieht.
Somit ergibt sich eine neue Rankingfunktion \ref{ranking} zwischen den generierten Ausgabebewertungen $\hat{x_i}$ und den Eingabereviews $R$:
\begin{align}
    \small
    \begin{split}
    Input\text{-}Output\text{-}Overlap(\hat{x_i}, R) &= x \cdot \text{R1}(\hat{x_i}, R)+y\cdot \text{R2}(\hat{x_i}, R)+z\cdot \text{RL}(\hat{x_i}, R)  \label{ranking}
\end{split}\\
\small
\begin{split}
    \text{SCORE}(\hat{x_i}) &= Input\text{-}Output\text{-}Overlap(\hat{x_i}, R) + v \cdot Moverscore(\hat{x_i}, R) 
\end{split}
\end{align}
Die Variablen $x,y,z,v$ geben die Gewichtung der einzelnen Metriken an. 
Die Hyperparameter für die Gewichtung werden im folgenden Abschnitt auf dem Dev-Datensatz ermittelt.

Mit dieser neuen Rankingfunktion wird bei den einzelnen generierten Rezensionen nun die semantische Ähnlichkeit mit den Eingabebewertungen miteinbezogen. 
Hierdurch können auch generierte Bewertungen mit weniger überlappenden N-Grammen aber einer hohen semantischen Ähnlichkeit mit einer höheren Wahrscheinlichkeit ausgewählt werden.

\pagebreak
\subsection{Hyperparameter Optimierung mittels Dev-Datensatz}
\label{eval_pplm}
Die Hyperparameter $x,y,z,v$ der Rankingfunktion \ref{ranking} legen bei der Auswahl der generierten Rezensionen fest, wie stark der ROUGE-1, ROUGE-2, ROUGE-L oder Moverscore berücksichtigt werden soll.
Ein weiterer wichtiger Hyperparameter ist die Schrittweite $\alpha$ des Attributmodells. Die Schrittweite bestimmt den Grad der Korrektur des Gradienten pro Iteration des Attributmodells. 
Da die Datensätze jeweils unterschiedliche Eigenschaften haben, wie in Abschnitt \ref{dataset} erläutert, bietet es sich an, für die jeweiligen Datensätze eigene Hyperparameter zu finden.

Mit diesen adaptierten Rankingfunktionen ergeben sich bei der Auswertung auf dem Dev-Datensatz folgende in Tabelle \ref{dev_eval_results} dargestellte Ergebnisse.
Die Gewichtungen wurden unter Verwendung eines Greedy-Search-Algorithmus bestimmt.
Für jede Schrittweite wurden jeweils die besten bestimmten Gewichtungen ausgewählt.


\begin{table}[!h]
    
    \centering
    \begin{tabular}{@{}lcccc|cccc@{}}
    \toprule
    DEV-Dataset                    & \multicolumn{4}{c}{Amazon} & \multicolumn{4}{c}{Yelp} \\ 
    \textbf{Method} & \textbf{R1} & \textbf{R2} & \textbf{RL} & \textbf{MV} & \textbf{R1} & \textbf{R2} & \textbf{RL} & \textbf{MV}\\ \midrule 
    
    \textit{COOP + Attribute Model}        &      \multicolumn{3}{l}{Stepsize $\alpha= 0.05$}             &        &   & &     \\
    $\quad$ Optimus          &  36.31 & 7.17& 20.75&\textbf{56.82} &  36.31   &   \underline{8.12}   & \underline{20.02}  &  56.71    \\ 
    %$\quad$ \textsc{BiMeanVae}   &  37.93 & 7.19& 21.85&56.77 &     &      &   &    \\[0.2cm] % TEST STEP 05
    $\quad$ \textsc{BiMeanVae} & 36.40 & \underline{7.19} & \underline{21.65} & \textbf{56.55} &36.16 &7.51 &20.49 & 56.91\\ [0.2cm] % DEV STEP 05
    
    \textit{COOP + Attribute Model}        &         \multicolumn{3}{l}{Stepsize $\alpha= 0.1$}            &        &   & &     \\
    $\quad$ Optimus            & \underline{36.40}  & \textbf{7.78}&\textbf{20.99} &56.78 &   36.31  &  8.08    &  19.91 & 56.67  \\ 
    %$\quad$ \textsc{BiMeanVae} &  \textbf{38.16} & 7.30 & \underline{22.00} & 56.78&     &      &   &     \\[0.2cm]  %TEST STEP 1
    $\quad$ \textsc{BiMeanVae}& 36.45 & 7.08 & 21.64 & \underline{56.54} & \underline{36.33}&\underline{7.61} & \textbf{20.50} &56.92 \\[0.2cm]  %DEV STEP 1


    \textit{COOP + Attribute Model}        &      \multicolumn{3}{l}{Stepsize $\alpha= 0.3$}                &        &        &   & &     \\
    $\quad$ Optimus            & \textbf{36.43}  & \underline{7.64}& \underline{20.76} &\underline{56.79} &   \underline{36.47}  &    \textbf{8.19}  & \textbf{20.21}  & \textbf{56.78}  \\ 
    %$\quad$ \textsc{BiMeanVae} & 37.98  & \textbf{7.56} & 21.95& \underline{56.92} &     &      &   &     \\[0.2cm] %TEST STEP 3
    $\quad$ \textsc{BiMeanVae} & \underline{36.55} & \textbf{7.32} & \textbf{21.78} & 56.43 & 36.33 & 7.53 & 20.39& \textbf{57.00}\\[0.2cm] %DEV STEP 3


    \textit{COOP + Attribute Model}        &    \multicolumn{3}{l}{Stepsize $\alpha= 0.5$}            &        &   & &     \\
    $\quad$ Optimus            & 35.84  &6.93 & 19.75& 56.23&   \textbf{36.54}  &   8.05   &19.84   & \underline{56.74}  \\ 
    %$\quad$ \textsc{BiMeanVae} &   \underline{37.99}&\underline{7.44} &\textbf{22.24} & \textbf{57.00}&     &      &   &     \\ %TEST STEP 5
    $\quad$ \textsc{BiMeanVae}& \textbf{36.58} & 7.07 & 21.39 & 56.49 & \textbf{36.45} & \textbf{7.67} & \underline{20.49}& \underline{56.94} \\ \midrule % DEV STEP 5

    \textit{COOP}              &         &         &        &        &        & &   &    \\
    % $\quad$ Optimus  $^{\star}$           & 35.98 & 7.17    & 20.16 & - & 35.51  & 7.84   & 19.27 & -\\ 
    % $\quad$ \textsc{BiMeanVae} $^{\star}$  & 36.30 &  6.81 &  21.11 & - & 36.16  & 7.25  & 20.09 & -\\ 
    $\quad$ Optimus        & 35.97 & 7.16 & 20.15 & 56.60 & 35.50  & 7.84  & 19.26 & 56.63\\  %CHECK OPTIMUS YELP
    $\quad$ \textsc{BiMeanVae} &  35.67 &6.53 & 21.07 & 56.27 & 36.16 & 7.25 & 20.09 & 56.78\\ 
    
    	\bottomrule
    
    \end{tabular}
    \caption{ROUGE und Moverscore Ergebnisse auf den DEV-Benchmarkdatensätzen für das COOP Modell und das optimierte COOP Attribut-Modell. Die besten Ergebnisse je Modellgruppe sind \textbf{fett} markiert und die zweitbesten Ergebnisse \underline{unterstrichen}.
    %$^{\star}$ denotiert, dass die ROUGE-Ergebnisse aus den Ergebnissen von \citep{coop} übernommen wurden.
    }
    \label{dev_eval_results}
\end{table}

Die in Tabelle \ref{dev_eval_results} dargestellten Ergebnisse zeigen die Performance des kombinierten COOP + Attribut Modells im Vergleich zum normalen COOP Modell auf den Dev-Datensätzen.
Die Ergebnisse zeigen eine Leistungssteigerung durch Verwendung des Attribut-Modells. Eine genaue Auswertung und Evaluierung findet in Abschnitt \ref{eval_results_chapter} auf den Test-Datensätzen statt.

\pagebreak
Folgende in Tabelle \ref{weight_mv} dargestellte Hyperparameter erzielen auf den Dev-Datensätzen die besten Ergebnisse und werden in dieser Form in der späteren Evaluation auf den Test-Datensätzen verwendet.

\begin{table}[h!]
    \centering
    \begin{tabular}{@{}lccccc|ccccc@{}}
    \toprule
    & \multicolumn{5}{c}{Amazon} & \multicolumn{5}{c}{Yelp} \\ 
    
             &$\alpha$ & R1(x)  & R2(y)  & RL(z) & MV(v)&$\alpha$ &  R1(x)  & R2(y)  & RL(z) & MV(v) \\ \midrule

    Optimus            & 0.3 & 1.0 & 0.5 & 1.5 & 3.5 & 0.5 & 3.5 & 1.0 & 0.0 & 2.5 \\
    \textsc{BiMeanVAE} & 0.3 & 3.5 & 0.0 & 1.0 & 0.5 & 0.5 & 0.5 & 0.0 & 0.0 & 1.0 \\ \bottomrule
    \end{tabular}
    \caption{Gewichtung der einzelnen Metriken zur Bestimmung des Input-Output-Overlap gesamt Scores}
    \label{weight_mv}
\end{table}

Aufgrund der individuellen Aspekte der verwendeten Modelle und Datensätzen ergeben sich jeweils unterschiedliche Hyperparameter, die die einzigartigen Eigenschaften der unterschiedlichen Kombinationen adaptieren.

\pagebreak


% \begin{table}[!h]
%     \label{dev_eval_results}
%     \centering
%     \begin{tabular}{@{}lcccccccc@{}}
%     \toprule
%     DEV-Dataset                    & \multicolumn{4}{c}{Amazon} & \multicolumn{4}{c}{Yelp} \\ 
%     \textbf{Method} & \textbf{R1} & \textbf{R2} & \textbf{RL} & \textbf{MV} & \textbf{R1} & \textbf{R2} & \textbf{RL} & \textbf{MV}\\ \midrule
%     \textit{COOP + Attribute Model - DEV Scores}        &         &         &        &        &        &   & &     \\
%     $\quad$ Optimus            &     \textbf{37.01}    &   \underline{7.44}  &  20.55  & \textbf{23.86} &   \textbf{35.99}   &   \textbf{7.79}       & \underline{19.40}   &   23.56 \\ 
%     $\quad$ \textsc{BiMeanVae}   &   \underline{36.47}   &   \textbf{7.59}    &   \textbf{22.22}  & 23.05 &     &      &   &    \\ \midrule
    
%     \textit{COOP + Attribute Model}        &         &         &        &        &        &   & &     \\
%     $\quad$ Optimus            &     \textbf{37.01}    &   \underline{7.44}  &  20.55  & \textbf{23.86} &   \textbf{35.99}   &   \textbf{7.79}       & \underline{19.40}   &   23.56 \\ 
%     $\quad$ \textsc{BiMeanVae}   &   \underline{36.47}   &   \textbf{7.59}    &   \textbf{22.22}  & 23.05 &     &      &   &    \\ \midrule
    

%     \textit{COOP}              &         &         &        &        &        & &   &    \\
%     $\quad$ Optimus           & 33.60  & 6.63    & 20.87 & \underline{20.85} & 33.60  & 7.00   & 18.95 & 23.33\\ 
%     $\quad$ \textsc{BiMeanVae}  & 36.40 &  7.16 &  21.08 & 22.87 & 35.37  & \underline{7.35}  & \textbf{19.94} & 23.78\\ \midrule
    
%     \textit{COOP-DEV}              &         &         &        &        &        & &   &    \\
%     $\quad$ Optimus $^{\star}$           & 35.32   & 6.22    & 19.84 & \underline{23.22} & 33.60  & 7.00   & 18.95 & 23.33\\ 
%     $\quad$ \textsc{BiMeanVae}$^{\dagger}$  & $\text{35.67}^{\dagger}$    & $\text{6.53}^{\dagger}$   & \underline{$\text{21.07}^{\dagger}$} & 22.12 & \underline{35.37}  & \underline{7.35}  & \textbf{19.94} & 23.78\\ \bottomrule
%     \end{tabular}
%     \caption{ROUGE und Moverscore Ergebnisse auf den DEV-Benchmarkdatensätzen für das COOP Modell und das optimierte COOP Attribut-Modell. Die besten Ergebnisse sind fett markiert und die zweitbesten Ergebnisse unterstrichen.
%     $^{\star}$ denotiert, dass die Ergebnisse aus den Ergebnissen von \citep{coop} übernommen wurden.
%     }
% \end{table}
