\section{Zusammenfassung und Ausblick}\raggedbottom
\label{summary}
In dieser Masterarbeit konnte ein umfassender Überblick über State-of-the-Art NLP-Techniken im Bereich der Multi-Document Summarization gegeben werden.
Es wurden unterschiedliche Architekturen wie Transformer, BERT, GPT-2, LSTM und Attention-Layer dargestellt. 
Insbesondere Variational Autoencoder, Optimierungen dieser Modelle und die Verwendung dieser Verfahren und Modelle im Bereich von Sprachmodellen wurde explizit erläutert.

Das Ziel dieser Arbeit war das Zusammenfassen von mehreren Rezensionen eines Produkts oder einer Dienstleistung zu einer generierten repräsentativen Rezension, die die anderen Rezensionen inhaltlich inkludiert und auf die verschiedenen wichtigen Aspekte der zu bewertenden Produkte oder Dienstleistung eingeht.
Hierzu wurde ein neuer Ansatz entwickelt.

Als Datensätze wurden Amazon- und Yelp-Review-Datensätze verwendet. Diese bieten eine Vielzahl an unterschiedlichen Rezensionen zu unterschiedlichen Produkten und Dienstleistungen. Insbesondere zur Multi-Review Summarization existieren menschlich erstellte Rezensionszusammenfassungen auf beiden Datensätzen.

Unterschiedliche extraktive und abstraktive Methoden wurden zur Multi-Review Summarization vorgestellt und untereinander verglichen. 
Die in dieser Arbeit als Grundlage verwendete Convex Aggregation for Opinion Summarization Methode basiert darauf, dass generierte Rezensionen aus normalen Durchschnittslatentvektoren ihre Expressivität verlieren. 
Die \textit{COOP} Methode findet eine optimale Kombination der einzelnen Latentvektoren für einen Durchschnittslatentvektor, um eine maximale Expressivität beizubehalten.

In dieser Masterarbeit wurde ein neuer Ansatz verfolgt, bei dem die \textit{COOP} Methode durch ein Bag of Words Attributmodell erweitert wird, um bei der Generierung von Rezensionen die berechneten Wahrscheinlichkeiten der Tokens in Bezug auf das gewählte Attributmodell zu optimieren.
Das Attributmodell wurde bei dem Optimus Modell in die Vergangenheitsmatrix von GPT-2 injiziert. Bei dem \textsc{BiMeanVAE} Modell wurde bei der Generierung jeweils der vorherige Zellzustand des LSTM-Decoders optimiert.

Durch Anwendung der Beam Search Methode auf den durch das Attributmodell optimierten Modelle konnten erfolgreich präzise Zusammenfassungen der Rezensionen generiert werden.
Des Weiteren wurde ein neuartiger Rankingalgorithmus zur Auswahl der besten generierten Rezension auf Basis der Kombination von mehreren ROUGE-Werten und dem Moverscore erstellt.

Das in dieser Masterarbeit entwickelte \textit{COOP}+Attributmodell zeigt eine hervorragende Performance bei der Zusammenfassung von Rezensionen. 
Die wichtigen Aspekte der unterschiedlichen Rezensionen werden wiedergegeben und insbesondere durch das Attributmodell zeigt sich eine Steigerung der Präzision bei den generierten Rezensionen. 
Im Vergleich zu den bisherigen Modellen übertrifft das \textit{COOP}+Attributmodell die Performance der anderen Modelle auf dem Amazon Datensatz in allen gewählten Metriken und erzielt hier State-of-the-Art Ergebnisse.
Auf dem Yelp Datensatz übertrifft das Optimus \textit{COOP}+Attributmodell die Referenzwerte.

Diese Ergebnisse bilden eine Grundlage für weiterführende Untersuchungen inwiefern Variational Autoencoder durch Verwendung von Attributmodellen bei der Generierung unterstützt werden können.
Ebenfalls wäre eine Auswertung der unterschiedlichen Methoden mittels menschlicher Evaluation sinnvoll, insbesondere auch um den Einfluss des Moverscore gestützten Ranking auf die empfundene Übereinstimmung von menschlichen Evaluatoren zu erörtern.
Somit könnte das in dieser Masterarbeit erstellte Modell kommerziell verwendet werden, um auf Webportalen Benutzern einen schnellen allgemeingültigen Überblick über unterschiedliche Rezensionen von Produkten und Dienstleistungen zu ermöglichen.



\pagebreak
